---
number: "18"
path: "/episodes/fakenews1"
title: "Fake news! - Si no escuchas este episodio, whatsapp empezará a cobrarte"
date: "2021-06-11"
time: "3120"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast18.mp3"
season: 1
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---

◦ TIENES que escuchar este episodio, para empezar a entender
los 'fake news' y protegerte.

◦ Hay muchos tipos: fraudes, phishing, hacking, etc.

◦ ...y no nos olvidemos de las noticias falsas, que mueven gobiernos, 
elecciones y masas que entran a Capitolios.

◦ Estos peligros están por todos lados: en tu correo, en tu whatsapp, 
en tus redes sociales

◦ 'Facebook, NO te doy permiso de que utilices mis datos'. ¿Este post
sirve de algo, además de avergonzarte?

◦ ¿Por qué alguien haría fake news? ¿Qué gana?

◦ ¿Me está escuchando mi teléfono? Si no, ¿entonces cómo me manda 

◦ La responsabilidad de compartir noticias en internet. Sí, te estamos
hablando a ti, que compartes 'por si era de interés general'


Primer episodio de tres sobre fake news, hacking, mitos interneteros y
un montón más de cosas que nos dan miedo de internet. No dejes de escuchar
toda la serie completa y sé el más interesante en tu próxima fiesta! (por
Zoom, obvio)


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> El libro del que hablamos en el programa: [Machine of death] (https://www.tor.com/2010/10/26/machine-of-death-review-and-interview-with-its-creators/)
